【612 Reminder：淺談現時抗爭局限】

【612 Reminder：淺談現時抗爭局限】

這篇文章並非單純針對明日的行動。

重點如下：
1. 阻止警方早期介入、破解包圍網是偽命題
2. 現時的報哨模式對現場行動無太大幫助
3. 只求「好靚畫面」的遊行對於現時局勢並無太大幫助

阻止警方早期介入是偽命題

無論是早半小時、半天還是半星期公佈集會地點，警方必然可順利早期介入。

原因非常簡單：警方機動性、人力資源、組織均比我方優勢。

他們有大量警務人員當值、可動用警車迅速到達目的地。何況警隊早已針對不同熱門地點制訂戰略，屆時即場動用即可。

我方不是幾萬人同時接收訊息，更需要依賴公共交通工具和家長車，而這只是其中兩個比較容易理解的限制。

所以，如執意舉行大型行動，請接受早期介入必然發生的事實。這世界沒有「靜雞雞」的大型行動的。

破解包圍網是偽命題、報哨對現場行動無太大幫助

承上，警隊早已針對不同熱門地點制訂「布袋陣」、「圍捕」戰略。

對警方而言，就港島、旺角等熱門地點佈防與再次操練「Past Paper」無異。

請注意：布袋陣並不等於圍捕。

布袋陣指採取層層遞進的方式推進搜捕，而圍捕並沒有採取特定的推進方式。

當警方開始往示威者方向推進，代表包圍網正式收網。

一般而言，警方只需半小時時間部署。

而就警方機動性而言，警方借助警車由落地至佈陣、正式推進只須數分鐘時間。

如何阻止警方形成包圍網？沒有辦法。

如何從包圍網內突圍而出？衝破防線。

就雙方從人力資源、組織的差距而言，我方現時並無能力衝破警方防線。

哨台、地圖往往未能即時通知、顯示警方動向，更何況現時哨台、哨料數量過多，難以過濾出真正有助分析局勢的資訊。

故此，我方需要的是擁有預測警方動向的能力，並需於警方行動前制定數條移動路線或逃生路線。

只求「好靚畫面」的遊行對於現時局勢並無太大幫助

除了「畫面好靚、抗爭升返熱度」等主觀因素外，每次只求「畫面」的遊行下場不難預測：數百人被捕、政府譴責一輪草草了事（說白了就是don't give a fuck）。

即使是打「國際戰線」，往往影響各國議員制定、通過法案的不外乎是利益、關係等因素。（背後負責遊說政客以推動法案的lobbyist比你想像得要多）

這很好解釋了為何比起新疆等人權問題更為嚴重的地方，各國較為傾向關注香港。

#Reminder精選

推

要睇會係tg 睇到架啦

點解呢個post冇人推

要行街既keep住郁, 見到惡狗搵定路走

推 唉

樓主多9魚
Tg 大channel 想睇自然睇到
有機會現場見

武力無限升級

係架 如果香港人可以真真正正打返場戰爭
唔洗2020都推翻左
但..
何況之前唔得 敢既人已經所剩無己 依加更加唔得
大把人怕死 但如果死得有價值就唔同
我仲可以係到9up 已經好幸運
早d 訓 一陣見
訓之前聽返次 不屈進行曲

如果上門/街捉就已死相撲 狗仲敢輕易上門拉人？

我死都唔會解散